[rthk]政府因應武漢不明肺炎即時啟動嚴重應變級別

因應武漢出現不明原因的病毒性肺炎感染病例，政府作出風險評估後，公布啟動應變計劃，並即時將應變級別由「戒備」升至「嚴重」。

衞生防護中心發言人說，在嚴重應變級別下，現時武漢出現的病毒性肺炎病例群組個案，可被視為一種「對公共衞生有重要性的新型傳染病」，指不知道能令人類致病的病原體所引致的任何傳染病，但由於特性或已改變，因此不論是否具備在人與人之間有效地傳播的能力，人類亦會受到感染。

發言人說，有關疾病現時對市民健康即時影響屬於中等，政府會因應最新的科研實證和發展，不時評估風險，啟動或解除應變級別，並採取相應的防控措施。